︱2老翁遠足後4人確診 港首個遠足群組疑爆3代傳播

最近不少市民趁秋意漸濃結伴遠足，但在郊外仍應留意感染武漢肺炎的風險。今日確診的5457號病人、72歲男子，是前日確診的5433號病人、65歲退休男的朋友，兩人曾在病毒潛伏期期間遠足，並先後發病。72歲老翁的太太則昨日確診，但她無病徵。換言之，本港已首次出現「遠足」染疫群組，並懷疑引爆第三代傳播。

根據衞生防護中心資料，5433號病人11月9日開始發燒、咳嗽和流鼻水，翌日求醫，前日確診。他稱最近曾與朋友遠足，包括由旺角行到坑口，再行去西貢區井欄樹。他在發病前一日亦去過大角嘴浸信會崇拜。他的63歲同住女家人今日亦告確診，她11月11日發病，相信是被傳染。
而5457號病人、居於大埔廣福邨廣仁樓的72歲老翁，據中心提供資料，他於病毒潛伏期間曾與5433號病人遠足，暫時仍調查二人遠足路線。老翁同樣11月11日發病。他的太太，則是昨日確診的第5440號患者，她沒有病徵，日前到大埔廣福道臨時取樣中心接受檢測後確診，亦已被中心列為本地相關個案，懷疑被丈夫傳染。

換言之，由5433號病人引發的「遠足」染疫群組，或已出現第三代傳播。

蘋果又幫手維穩幾單講到好恐怖咁

唔返工唔出街屋企光合作用最好

行山徑係咪會靜返落黎

知唔知咩係維穩呀柒頭

唔會啦，唔行山會死架

仲要戴口罩呀

你up 乜

啲阿伯行山隊多數平日行
weekend行反而少左啲班

會唔會佢叫G

唔返工都會死架

其實今次爆發有冇重症或者病到入咗急症嘅個案？

行富士山？

熱狗最中意屈人恐懼撚

真心唔明你個logic

都比左好多次機會你 今次唯有扑左你算

富士頂行落來

幾耐冇死過人
根本就just a flu

遠足定叫雞？

講撚左好撚耐
d 跑步撚經過d 人多地方唔帶
d 行山撚成個山排隊上，都唔帶罩
呢d 又唔搞下
係要搞酒吧同婚宴

599宜家好強制返運動L同埋公廁更衣室

吹到好似行山群組咁
朋友就算唔行山，去食飯都可能中招la

會員 傷子情歌 #199670 疑為狗隻，企圖以淡化肺炎煽動手足舉行遊行示威，以恥笑手足被捕

又有飛機俾狗仔打

全面開放支那人入香港但唔算外地傳入先啦